#+OPTIONS: author:nil ^:{}
#+HUGO_BASE_DIR: ../../../../../
#+HUGO_SECTION: post/2024/06
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :toc true
#+HUGO_AUTO_SET_LASTMOD: t
#+HUGO_DRAFT: false
#+DATE: [2024-06-11 二 14:37]
#+TITLE: 国人的素质
#+HUGO_TAGS:
#+HUGO_CATEGORIES: prose
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :image https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/5f96c24f2a4af4f0edf6f2e1f3b92773.jpg

国人的素质，或者所有人类的素质。有讨厌的，恶的一面，这会让疾恶如仇的人非常地不爽。

* 举例一

食堂插队。非熟人面前，很常见的是道德的矮子。

* 举例二

杨坚，非正当手段当上皇帝。大盗窃国。

* 举例三

觉得自己是特殊的，为自己偶尔做的小恶开托。

* 举例四

打个 dota ，自己单机刷野，辅助当大哥打，只为自己爽。打的最毒瘤，还不让别人说，以为
别人都会围着巨婴。没人会无缘无故的迁就一个人，除非是他爹妈。游戏虽然很少涉及大的利
益。但游戏是为了心中快乐，只顾自己快乐的人是没有公德心的。

* 本质

这些本质都是利益的问题。而且多数人并不认为小恶是什么大不了的事情。

https://www.zhihu.com/question/307084200/answer/560551945

* 中国人有些爱内斗

为啥爱内斗？还是利益多有纠纷。底层人民更为豁达一些。因为利益小，相互之间有着怜悯。
上层人民比较随和，因为利益太小的事他们无意争抢。可怕的是中间的中产，苟苟营营要争的
利很多。

上层人民争大利，中产争小利，无产争生存。没有公德的人很多的，很恶心。但是犯的错一般
也不大，就是让有公德心的人心中意愤。

* 有公德心的人心中有多气，插队的人心中就有多爽

如果遇到小恶秉承多一事不如少一事，看到不制止，那你心中也不要气。因为你没有反击这
种恶行。如果遇到了这种问题，最好的做法是在控制冲突的前提下，抢在前面，比比谁更快。
小恶也是恶。勿以恶小而为之。共勉。

